**2775. – Rhinanthus songeoni** Chah. – Plante annuelle de 40-70 mm, glabrescente, noire sur le sec ; tige à rameaux effilés, avec plusieurs paires de feuilles intercalaires au-dessus ; //feuilles étroitement lancéolées-acuminées, à dents allongées en alêne ; //bractées glabres, vertes, blanchâtres à la base, oblongues-lancéolées, longuement atténuées, dépassant beaucoup l'épi, à dents inférieurs longuement aristées, les supérieurs courtes et aiguës ; calice glabre ; corolle jaune à gorge bleue, longue de 18 mm, accrescente, à //tube courbé en haut, à lèvres rapprochées et à gorge fermée ; dents du casque oblongues, //violacées.
Région des sapins dans la Savoie, mont du Chat. Localité unique à ce jour (teste Chabert). – Août.